# What is lambda expression?

Видео по теме на YouTube: https://youtu.be/4jiLxfLERAA

Лямбда представляет набор инструкций, которые можно выделить в ***отдельную
переменную*** и затем многократно вызвать в различных местах программы.

Лямбда - это функция, которая не изменяет внешний мир.

Лямбда реализовывает ***функциональный интерфейс***.

***Что такое функциональный интерфейс*** - это интерфейс, который содержит только 1 абстрактный метод.
Что не не исключает наличия в функциональном интерфейсе `default` и `static` методов.

***НО! функциональный интерфейс*** может условно содержать более одного абстрактного
метода. Это возможно при наличии таких методов в классе-предке. Например
методы из класса `Object`:

```java
@FunctionalInterface
interface A {
     boolean equals(Object o); // из класса `Object`
     int hashCode();           // из класса `Object`
     String toString();        // из класса `Object`
     void method();            // наш собственный абстрактный метод

     // другие default или static методы
}
```

Лямбда-выражение не выполняется само по себе, а образует реализацию 
метода, определенного в функциональном интерфейсе. 

В стандартной библиотеке есть отдельный пакет функциональных интерфейсов (java10)[Package java.util.function](https://docs.oracle.com/javase/10/docs/api/java/util/function/package-summary.html).

## Синтаксис

Объявление и использование лямбда-выражения можно разбить на три этапа:

 *  Определение ссылки на функциональный интерфейс: `ISum iSum;`;
 *  Создание лямбда-выражения: `iSum = (x, y) -> x + y;`. Параметры
  лямбда-выражения соответствуют параметрам единственного метода
  интерфейса Operationable, а результат соответствует возвращаемому
  результату метода интерфейса. При этом нам не надо использовать
  ключевое слово return для возврата результата из лямбда-выражения. 
  Так, в методе интерфейса оба параметра представляют тип int, значит, в
  теле лямбда-выражения мы можем применить к ним сложение. Результат
  сложения также представляет тип int, объект которого возвращается
  методом интерфейса.
 *  Использование лямбда-выражения в виде вызова метода интерфейса: `int
  result = iSum.<имя метода в интерфейсе>(10, 20);`.
  
Естественно, для одного функционального интерфейса можно объявить больше
одного лямбда-выражения: 

```java
ISum iSum = (int x, int y)-> x + y;
ISum iMinus = (int x, int y)-> x - y;
ISum iMultiply = (int x, int y)-> x * y;
```


Использование одного и того же лямбда выражения для разных функциональных интерфейсов *пример:* 

```java
interface ISum{
  int calculate(int x, int y);
}

interface OtherISum{
  double calculateDouble(double x, double y);
}

public class LambdaIntro {
  public static void main(String[] args) {
    
    ISum iSum = (x, y) -> x + y;
    
    int result = iSum.calculate(10, 20);
    System.out.println(result); // 30
    
    OtherISum otherISum = (x, y) -> x + y;
    
    double d = otherISum.calculateDouble(0.4, 1.6);
    
    System.out.println(d); // 2.0
  }
}
```


Поэкспериментируйте в своей среде разработки или вот в этой онлайн IDEA: https://www.tutorialspoint.com/compile_java_online.php

To be continued...